{
    "question": "4. Kalimat di bawah ini yang menyatakan makna bantuan untuk para korban baru datang    adalah ....\r\na. Bantuan baru/datang tadi pagi\r\nb. Ban/tuan/baru datang tadi pagi\r\nc. Bantuan baru/datang tadi pagi.\r\nd. Bantuan/baru/datang tadi pagi.\r\ne. Bantuan/baru datang/tadi pagi.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bantuan baru/datang tadi pagi.,semoga membantu </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.Bantuan baru/datang tadi pagi.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-tradisi-palembang-pakaian-gede-sering-digunakan-pada-saat-p-970",
            "question": "Dalam tradisi Palembang pakaian gede sering digunakan pada saat pernikahan,kata tradisi menurut K B B I berarti?    a.sikap dan perilaku\r\nb.adat kebiasaan turun menurun\r\nc.perayaan dalam tradisi\r\nd.anggapan tentang nilai kebaikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. adat kebiasaan turun temurun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "katanya-yg-tepat-menanyakan-keadaan-prilaku-atau-penjelasan-isi-t-928",
            "question": "Katanya yg tepat menanyakan keadaan prilaku atau penjelasan isi teks adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kata tanya adalah kata yang dipakai dalam kalimat tanya.</p><p></p><p><strong>Fungsi kata tanya</strong></p><p></p><p><strong>O1. Kata tanya \u201cApa\u201d:</strong> Untuk menanyakan benda atau sesuatu, keadaan atau perbuatan, dan segala sesuatu yang berkaitan dengan isi atau pokok bahasan.</p><p><strong>O2. Kata tanya \u201cSiapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan orang atau pihak yang terlibat.</p><p><strong>O3. Kata tanya \u201cKapan\u201d:</strong> Untuk menanyakan waktu terjadinya sebuah peristiwa atau kejadian.</p><p><strong>O4. Kata tanya \u201c(Di, Ke, Dari) Mana\u201d:</strong> Untuk menanyakan tempat berlangsungnya suatu peristiwa, lokasi yang akan dituju, tempat yang sedang digunakan atau yang telah didatangi.</p><p><strong>O5. Kata tanya \u201cMengapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan sebab atau alasan suatu peristiwa terjadi.</p><p><strong>O6. Kata tanya \u201cBagaimana\u201d:</strong> Untuk menanyakan keadaan atau kejelasan tentang sesuatu hal, cara atau proses pengerjaan sesuatu.</p><p><strong>O7. Kata tanya \u201cBerapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan banyak, jumlah atau satuan.</p><p></p><p>Dengan demikian, jawaban yang  tepat adalah <strong>bagaimana</strong>.</p><p></p><p>n : <strong>semoga membantu yya</strong> :) </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-1-bungkus-mie-instan-2-gelas-air-langkah-langkah-rebus-dala-340",
            "question": "bahan 1 bungkus mie instan 2 gelas air langkah-langkah rebus dalam 2 gelas air selama 3 menit sambalado sementara Mi direbus Masukkan bumbu kecap manis serta cabe ke dalam piring 3 tiriskan mie kemudian campur dengan bumbu aduk hingga rata 4 taburkan bawang goreng dan siap dihidangkan teks prosedur di atas merupakan jenis teks prosedur adalah menggunakan cara membuat B cara melakukan D cara menghilangkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teks prosedur di atas membahas tentang langkah-langkah atau cara pembuatan mie instan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bhhhhhhhhhggghuuuii</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hhh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-puisi-berikut-aku-kalau-sampai-waktuku-ku-mau-tak-seor-814",
            "question": "Bacalah puisi berikut !    Aku\r\n\r\nKalau sampai waktuku\r\n\r\n'Ku mau tak seorang 'kan merayu\r\n\r\nTidak juga kau\r\n\r\nTak perlu sedu sedan itu\r\n\r\n*Aku ini binatang jalang*\r\n\r\nDari kumpulannya terbuang\r\n\r\nBiar peluru menembus kulitku\r\n\r\nAku tetap meradang menerjang\r\n\r\nLuka dan bisa kubawa berlari\r\n\r\nBerlari\r\n\r\nHingga hilang pedih peri\r\n\r\nDan aku akan lebih tidak peduli\r\n\r\nAku mau hidup seribu tahun lagi!\r\n\r\n Chairil Anwar\r\n\r\n\r\n\r\nBaris puisi yang bertanda * pada penggalan puisi di atas bermajas ...\r\n\r\nA. metafora\r\nB. metonimia\r\nC. personifikasi\r\nD. hiperbola\r\nE. ironi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e.ironi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-teori-interaksional-melahirkan-beberapa-metode-buatla-569",
            "question": "Indonesia!    teori interaksional melahirkan beberapa metode. buatlah contoh penerapan metode tematik dan\r\nkontekstual dalam pembelajaran bahasa indonesia di sekolah!\r\nterdapat banyak permasalahan dengan diterapkan teori pengajaran b2 di indonesia. yang\r\nberberhubungan dengan faktor karakteristik pembelajar. berikan pendapat anda tentang hal tersebut jika\r\nkesulitan belajar tingkat motivasi yang rendah dan akibat dari lingkungan sosial yang kurang kondusif\r\n1,bl adalah sebuah kemestian/keniscayaan ,sedangkan b2 adalah sebuah pilihan\r\nmungkin menguasai dan mungkin tidak)\r\nbi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>omg ur so trash ngl get better kid ur so cheese keep using that lancer \u200d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-hal-yang-harus-diperhatikan-dalam-bersilahturahmi-156",
            "question": "Sebutkan hal-hal yang harus diperhatikan dalam bersilahturahmi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hal hal yang harus diperhatikan dalam bersilaturahmi, contohnya:</p><p>\u2022memberitahu bahwa akan datang</p><p>\u2022membawa buah tangan</p><p>\u2022hindari bergosip</p><p>\u2022merendah diri</p><p>\u2022tatakrama saat bertamu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-kenaikan-harga-sembako-terjadi-di-mana-mana-tanpa-dapat-dicega-302",
            "question": "1. Kenaikan harga sembako terjadi di mana-mana tanpa dapat dicegah. 2. Hal itu membuat masyarakat mene    3. Selain itu, karena beratnya kehidupan di zaman sekarang ini, sudah banyak warga masyarakat yang me\r\ntindakan di luar aturan. 4. Keluhan masyarakat atas kenaikan harga kebutuhan pokok sudah terjadi cukup\r\nHarga beras sudah mencapai Rp. 9.000 per kg, sementara pendapatan per harinya kecil.\r\n5. Permasalahan yang terdapat pada teks tersebut adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nomor 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kenaikan harga sembako membuat masyarakat mengeluh karena pendapatan masyarakat perharinya kecil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "okan-mn-kry-ahlkha-ohy-talm-fh-kha-637",
            "question": "\u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0647\u0644\u0643\u0647\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0637\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0641\u0647\u0649 \u062e\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0631\u0648\u0634\u0647\u0627    \u0648\u062a\u0631 \u0645\u0639\u0637\u0644\u0629 \u0648\u0642\u0635\u0631 \u0645\u0634\u064a\u062f ap terjemah bahasa Indonesia nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mereka sedang membaca majalah, dan dia murid ....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-puisi-tentang-covid-19-merusak-segalanyabantu-aku-semo-996",
            "question": "buatkan puisi tentang \"Covid-19 merusak segalanya\".Bantu aku semoga ilmunya bermanfaat yang membantu aku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\n</p><p>Kapankah Berakhir\n</p><p>\n</p><p>Sudah lebih dari satu tahun\n</p><p>Virus datang dan tak kunjung pergi\n</p><p>Tak ada yang bisa kulakukan\n</p><p>Hanya diam di rumah sendiri\n</p><p>\n</p><p>Kapankah pandemi berakhir\n</p><p>Aku sudah tak sabar\n</p><p>Pergi bersama teman-teman\n</p><p>Lalu piknik di taman</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-puisi-rakyataspek-kebahasaan-meliputi-kalimat-perintah-ka-841",
            "question": "Dalam puisi rakyat,aspek kebahasaan meliputi kalimat perintah ,kalimat saran,kalimat ajakan dan lain lain.tuliskan masing-masing contoh ke 3 kalimat tersebut!    jawab dengan benar ya kak!\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kalimat perintah</p><p>2.kalimat saran</p><p>3.kalimat ajakan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}